不得不承認，香港選特首制度比美國大選公正得多

起碼選委會有代表性，只要選委會成員係由民選公投出黎，咁就非常接近民意

而美國大選亂七八糟，好多隆liu野，55波既洲明明民意55波，只要輸個馬鼻，大拿拿幾十票就比q晒一邊，反映到個個州既民意咩？ 變相就只係一個遊戲，比你用一d手段去扭曲到成個選舉核心價值。香港人太妄自菲薄，明明好多野比美國有過之而無不及，但就崇洋媚外既關係搞到成日內亂，不就是傻的嗎

On撚9

其實呢個問題好多美國人自己都有講
例如侵粉係加州知道投左都冇用會索性玩野投俾birthday party 中間個d州大部份係撐侵既，民主黨支持者又係投都懶得投

香港特首選舉得1200張票 點比啊大佬

如果可以普選嗰1200條友又唔同講法嘅

1200選舉人票

dq幾公正

起碼選委會有代表性，只要選委會成員係由民選公投出黎，咁就非常接近民意
幾時既事?

選委會有代表性
全部代表黨意

有dq就已經唔公正啦

DQ 最公正

條友真係唔識嗰喎.jpg

2012年集體轉軑
2017年we connect

除左兩次自動當選，另外4次都係未到投票日，
已經知投票結果，的確要樓主不得不承認公正得多。

你當元朗國死架

拉 block 第一句都己經on9

中國最公正，你可以返支那享受投票

5毛post

不推文拉

呢個就係重點，我係純粹比較選舉個個方法制度，純思考當中既設計，至於因為政治因素而選擇性咁選出選委成員係被撇除因素，純粹compare代表性選票同州市一下定生死既巨大差異。

問題係美國選嘅係聯邦總統，某程度上你當係美國五十個洲係五十個人，五十個人選一個人做領袖。所以唔係全普選而係用比例代表制。

香港如果特首由全民選，就根本唔雖要用選舉人票
因為原則上無一樣叫做中環有獨立利益，同荃灣嘅利益唔同。

美國係一個聯邦，每個洲都有平等嘅參與。但真係有啲洲人多有啲洲人少，所以上議院代表洲、下議院代表人民集體，而總統就係用洲加人民集體嘅一條方程式生成。